Jüri Tiitsenberg astus ette ja kaebas, et peremees Willem Simpson on teda ilmaasjanda teenistusest lahti teinud, palun et ta teenistusse tagasi võetud saab, ehk maksku tälle jälle aasta palk.
Willem Simpson vastas, et tema poiss Jüri Tiitsenberg ei ole mitte tema käsku kuulnud ja mitte tööd teha tahtnud, mis tälle kätte juhatud ja ei ole nimelt linu aada lubanud, on siis-ise hennast lahti võtnud ja olla Jüri Tiitsenberg ka muidu väga vastu paneja olnud, ei luba aasta palka maksa, ei ka mitte enam teenistusi tagasi võtta, sääl et Jüri Tiitsenberg ka juba ennemalt hennese kaks kõrda teenistusest lahti võtnud olla.
Jüri Tiitsenberg seletas, et ta ei ole mitte vastupaneja olnud, ei ole aga mitte enam tööd teha jõudnud, kuna käed lina aeamisest paistetanud olnud ja tahtnud sellepärast tõist tööd saada, ei ole hennast mitte lahti võtnud.(Tolmatsi tunnistus N183.)
Pärast seda tegi kohus
Mõistus:
Peremees Willem Simpson peab poiss Jüri Tiitsenberg kuni aasta lõppuni teenistusi tagasi võtma ja peab Jüri Tiitsenberg ausasti ja sõnakuulelikult teenima ja kiik tööd, mis kätte antud saavad oma jõudu mööda vastupanemata ära tegema ja kiik peremehe käsud ära täitma.
Mõistus-saije ssäädusl. kuulutud.
Villem Simpson on appell. 21.Dec.88. välja võtnud.
